請教excel大神

想請問我有4個組合，AA,AB,AC,AD,點做到A1同B1格入完後，AA，AB,AC組合會在A2格冇顯示，B2顯示3，而輸入AD會在A2格顯示3，B2冇顯示
我研究好耐都搞唔到，麻煩大家幫手

唔明你講咩

1999

起A1 同B1入咩先？ 組合係咩

不如你cap圖出黎睇下

例如我入aa,b2格顯示3，a2唔顯示

我研究好耐都唔知你講乜

EXCEL唔得 講野又唔得

睇完圖都唔知你想點

if 咪得

佢既 AA 指既係
A1 = A, B1 = A

sorry,講得on9

咁之後呢，想點

你真係明佢講咩

你A1個value係真係唔會變同對個結果無影響？

你入b2,點解a2會出嘢？
你張圖都冇
你出一張同一時間有嘅睇吓？

希望我冇解錯

Iq題？

IF( COUNT AA )?

你唔好話用vba得？ 講到咁大範圍點輸 你係明就寫條formula 唔明就柒就吐

同時入A2,B2又出相同數值。
你自己睇formula la.

魔術呀？
算術喎！

A2: =IF(A1="a",IF(OR(B1="a",B1="b",B1="c"),3,""),"")
B2: =IF(A1="a",IF(B1="d",3,""),"")

不過你寫黎做咩

？？

A2入=If(B1=“D”,””,3)
B2入=If(B1=“D”,3,””)
應該唔係你想要嘅嘢

做乜鳩

最簡單，唔想有就del.
冇咗！
Right ?

痴線你唔明做乜鳩咬我

唔該師兄，用來做更表

好啦，幫到你就得

if() 同 and() 呢2個excel function 自己google啦，講野1999想幫你都做唔到啦

你唔要點解寫到要？

條if 係話要！
點改呀？

樓主不如試下轉講英文
睇下大家幫唔幫到你

A2: =IF(B1="D",2,"")
B2: =IF(B1="","",IF(B1="D"," ",3))

AA,AB,AC,AD 4個組合
咁同ABCD 4個組合有乜分別

If 就完？ vba 完
你都係收收皮啦 講得句if

佢指 {A1,A2} = {"A","A"}, {"A","B"}, {"A","C"}, {"A","D"} 四個組合

巴打理解能力震驚700萬人

咁A1 係不變 咁等於只係有A2既ABCD 4個組合囉

{A1,B1} 先啱

咁其實唔洗check A1
check A2就夠

我冇慧根 仲未明樓主想做咩

其實係
所以直接用 B1 都得

係囉
定係佢想講 A1可能會唔入所以會有第5個組合:null

你知唔知自己做緊乜

巴打咁都溝通到

On9 post

cls post
精神無問題唔好亂入嚟

做你同事真係慘, 聽極都唔知up乜9

巴打令呢個post 變咗揭尾故

我睇咗你條式先知樓主講乜

如果真係得四個組合
直接 check B1 係咪 "D" 已足夠

adore 左先
如果係咁不如
A2: =IF(B1="d",3,"")
B2: =IF(OR(B1="a",B1="b",B1="c"),3,"")

淨係可以問樓主yes no questions

up乜撚

咁勁完全唔知咩嚟

有冇咩好方法學

姐係想講咩
唔識excel 但想知下

我估下

a1 佢入條件 "a"
a2 佢入data "a /b/c/d"

if a1=a and a2 = a /b/c, then b1 =" " and b2 =3

if a1=a and a2=d, then b1=3 and b2 = " "

幫friend再複雜嘅都試過

B2 用返 A2 但 3 同 "" 調轉就得

樓上班人打formula
你覺得樓豬睇得明咩？

A2:
=IF(B1="d",3,"")

B2:
=IF(B1="a",3,IF(B1="b",3,IF(B1="c",3,"")))

理解題

你唔止excel有障礙
表達能力仲都有障礙

adore

create two table then vlookup

樓豬幾大

都係1999唔明
假設我無理解錯嘅話
第一行入a 嘅expected result 係3
copy 完formula 後B2格work 但係A2唔work
咁樓主應該檢查下啲Anchoring(即係$)先 睇下有冇落錯/漏

吠嘜撚嘢
躝返入你老母個狗閪啦癲狗

巴打好擦勁，無論係excel定理解能力都係

不過我啱啱發覺我掉轉咗A2同B2

1999竟然都有人答到
不過樓主不如簡單啲搵本簿手寫算啦

其實你直接講你想做咩會更好

你講到咁可能做到你想要嘅結果，但其實可能有更好的方法做到同一效果

睇formula先知樓主講咩
但完全唔明咁寫有咩用

大家唔好緊張啦
我覺得A1係永遠Blank 嘅

你打條 Formula 入去，又唔可以入數
响A2入數，佢又要Blank

咁就係 Blank !

大家開心下啦！

完全睇唔出咁做有咩意思
其實if就得

上面巴打
睇完先明講乜

仲有一個白痴方法
A2=B2

A2 cell font colour 係白色。
應該見唔到㗎！

唔准鬧我！

揭尾故

收撚皮啦 轉番個acct先講野啦 屌你老母死傻西

巴打你唔只excel勁理解能力都好勁

繼續吠啦戇鳩仔
睇唔撚過眼你件社會垃圾無啦啦咬人咋
想像唔到你現實有幾撚可憐 你都係捐返入你老母個閪窿度啦

excel 同講嘢都是需要 logic 的

唔洗明，識用計數機就得

你係狗同類先會叫人吠嘅 我就唔撚識喇 你老母一定係臭雞所以你先講黎講去得嗰句 明嘅 btw下次記得轉ac 不過你弱智先會咁我都明 加油呀

由佢啦 打句if都有護主 除左弱智同唔記得轉ac又真係諗唔倒

點解會有人理解到佢講緊咩

你老母就弱智 現實中要幾撚失敗先會要上討論區鬧人擦存在感 又冇撚得罪佢

定你先係分身好撚明顯喎戇鳩仔

發覺每次有冇問 Excel
都係 1999999999999

樓上做乜9
咁都好嘈一餐

你除左識跟人講野仲識啲咩 柒頭跟尾狗 俾啲新意啦